大埔區議會通過動議譴責警方缺席

大埔區議會舉行特別會議，座位表上列出其中一個座位，屬於大埔警區指揮官李國忠，但他沒有出席。會議通過兩項動議，強烈譴責李國忠無故缺席，以及要求大埔民政事務專員去信律政司、公務員事務局、警務處處長和李國忠要求解釋。18名民選議員對兩項動議都投贊成票，兩名當然議員則棄權。

秘書處說，今早看到來自警方的電郵，指議程除了有關違例泊車一項之外，大部分議程都不屬警區權限，因此沒有代表出席會議。

主席關永業說，今早9時許才知道警方代表會缺席。多名議員表示不滿，認為警方不尊重區議會，指過往不論議程是否與警方有關，警方都派代表出席會議。

大埔區議會舉行特別會議，主席關永業表示，警方覺得只有一項議程與警方有關而沒有派代表出席，違反慣常做法。關永業指，過往多年不論會議有否關乎警方事項，警方都有代表出席，而今日議程包括討論違例泊車問題，警方卻只提交書面回覆，拒絕派員出席。

多名議員發言表達不滿，認為警方不尊重區議會。其中區議員陳振哲要求大埔民政事務專員陳巧敏，就警方缺席問題去信律政司、公務員事務局局長、警務處處長及大埔警區指揮官。

另外，關永業說，在上星期中西區區議會，民政事務專員因政治敏感議題離席，為免大埔的專員有類似做法，令會議不能處理緊急或民生事項，令區議會背負「搞政治不搞民生」的罪名，會將較敏感議題押後處理，先討論民生事項。

政府愈來愈孤立自己，愈來愈無認受性

台灣就公投完啦 咁香港人呢？

香港人唔可以再慣性沉默，一起發聲，習慣投票表達意見吧

香港地投票
一個香港人的投票應用程式

下載連結：iOS / Android